【逃犯條例】太古廣場墮斃男子與父母同住 遺書交帶身後事

35歲男子姓梁的示威者，昨日穿上黃色雨衣，在金鐘太古廣場平台懸掛抗議橫額，於平台危站5小時後墮斃，警方事後尋獲兩封遺書，其中一封是交帶身後事，懷疑他死意已決。

死者與父母同住，昨午4時半左右穿上黃色雨衣，爬出太古廣場商場平台離地20米高臨時工作台，掛起反修例橫額抗議。

途人發現後有人報案，警方及消防員到場，封鎖一段金鐘道往中環方向馬路，消防員張開氣墊戒備，由於棚架對開有行人鐵欄，氣墊不能完全靠貼棚架底部，形成一處空隙位，當時梁背向馬路，大批巿民在場圍觀，立法會議員鄺俊宇亦到臨了解，由於梁手持鎅刀，警方談判專家只能離遠游說。

至晚上7時許，梁脫下雨衣坐在平台上休息，其間警員遞水給他，他看似稍見平復，警方談判專家再度上前勸阻，但梁未有理會。雙方一直膠著對峙，至晚上9時許，梁突情緒激動，爬出棚架，4名在場戒備的消防飛將軍見情況危急，衝前拯救，並扯著梁的手臂，惟梁不斷掙扎，連T恤亦被扯甩，赤膊飛墮行人路上，未有跌在1米旁的氣墊上，頭部重創昏迷，送院不治。

點解要貼圖

死者已矣, 希望你嘅死換來更多人嘅醒覺